\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{Pittsburgh}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{darkblue}{RGB}{50,50,180}
\newcommand{\tabbullet}{\hspace{0.1cm}\color{darkblue}\textbullet\hspace{0.2cm}\color{black}}
\author{Patrick Hanner}
\title{Entwurf und Umsetzung einer Schnittstelle zur
Steuerung von Schrittmotoren eines
CNC-Frässystems über CAN-Bus und
MATLAB}
%\setbeamercovered{transparent} 
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
%\logo{} 
\institute{Hochschule Pforzheim} 
%\date{} 
\subject{Entwurf und Umsetzung einer Schnittstelle zur
Steuerung von Schrittmotoren eines
CNC-Frässystems über CAN-Bus und
MATLAB (Arbeitstitel)} 
\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}
%\begin{frame}
%\tableofcontents
%\end{frame}

\begin{frame}{Einleitung}
\begin{tabular}{lc}
	\begin{tabular}{c}
	%graphic
	\includegraphics[width=0.25\paperwidth]{img/Thermometer.jpg}\\
	\end{tabular}
	&\begin{tabular}{l}
		\parbox{0.5\linewidth}{
		\begin{itemize}
		\item Messung nicht vektoriellen Größen
		\item Temperatur $\to$ Volumen \\
		$\implies$ Thermometer
		\item Temperatur $\to$ Spannung \\
		$\implies$ Thermoelement
		\end{itemize}
		}
	\end{tabular}
	\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}{Einleitung}
\begin{tabular}{cl}
	\begin{tabular}{l}
		\parbox{0.5\linewidth}{
		\begin{itemize}
		\item Messung von vektoriellen Größen\\
		$\implies$ Bewegung des Sensors im Raum
		\end{itemize}
		}
	\end{tabular}
	&\begin{tabular}{c}
	%graphic
	\includegraphics[width=0.3\paperwidth]{img/solenoid.pdf}
	\end{tabular}
	\end{tabular}
\end{frame}


\begin{frame}{Stand vor Beginn}
\begin{tabular}{lc}
	
	\begin{tabular}{c}
	%graphic
	\includegraphics[width=0.3\paperwidth]{img/machine_front.jpg}
	\end{tabular}
	&\begin{tabular}{l}
		\parbox{0.5\linewidth}{
		\begin{itemize}
		\item Vorhandene 5-Achsen-Maschine, ohne Dokumentation
		\item Maschine funktioniert nur mit spezieller Software vom Hersteller
		\item Kein offenes / standardisiertes Protokoll zur Kommunikation mit der Maschine
		\end{itemize}
		}
	\end{tabular}
\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}{Ziele der Arbeit}
\begin{itemize}
\item Evaluation von Nutzung der Maschine
\item Möglichkeiten der Umsetzung evaluieren
\item Es werden die geltenden Normen und Sicherheitsanforderungen eingehalten
\item Schnittstelle zu \textit{MATLAB}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Anforderungen}
\begin{itemize}
\item Treiber für \textit{MATLAB}
\item Maschinenrichtlinie und Sicherheitsstandards
\item Positioniergenauigkeit von 0,1\,mm
\item Evaluation versch. Busprotokolle
\item Dokumentation des Quellcodes
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Lösungsansätze}
\begin{itemize}
	\item Eigenentwicklung Motorsteuerplatine
\end{itemize}
\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	\textbf{Vorteile} & \textbf{Nachteile}\\
	\hline
	\tabbullet Freie Wahl Feldbus & \tabbullet Mehrere Versionen\\
	\tabbullet Auslegung für versch. Motoren & \tabbullet Verwendung von Motortreibern \\
	& $\to$ 4-Layer\\
	\tabbullet Schnittstellen Encoder & \tabbullet EMV-Prüfung\\

	
	\hline
	\end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Lösungsansätze}
\begin{itemize}
	\item Nutzung eines Zukaufteils
\end{itemize}
\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	\textbf{Vorteile} & \textbf{Nachteile}\\
	\hline
	\tabbullet Entwicklung PCB entfällt & \tabbullet Bus Schnittstellen vorgegeben\\
	\tabbullet Parametrierung/Programmierung & \tabbullet HW Schnittstellen vorgegeben\\
	sehr einfach &\\
	\tabbullet Support durch Hersteller & \\
	\tabbullet Entspricht Maschinenrichtlinie &\\
	\hline
	\end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Lösungsansätze}
\begin{itemize}
	\item Reverse-Engineering von Busprotokoll
\end{itemize}
\begin{table}
	\centering
	\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	\textbf{Vorteile} & \textbf{Nachteile}\\
	\hline
	\tabbullet Nutzung der vorhandenen HW & \tabbullet Keine Dokumentation\\
	& \tabbullet Keine Software\\
	
	\hline
	\end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Wahl der Lösung}
\begin{itemize}
\item Nutzung des fertigen Motortreiber-Boards TMCM-6110 von \textit{TRINAMIC}
\begin{itemize}
\item Entspricht Maschinenrichtlinie (DIN EN 60204-1)
\item Hersteller erklärt Konformität (CE)
\item Nutzt offenes Protokoll zur Ansteuerung
\item Feldbusanbindung möglich
\end{itemize}
\item Anbindung der Steuerung an einen Feldbus
\begin{itemize}
\item CAN
\item RS-485
\end{itemize}
\item Software zur Steuerung der Motoren
\begin{itemize}
\item Matlab
\item Weitere Software ist möglich sofern die Anbindung an den entsprechenden Feldbus erfolgt.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%TODO ab hier weitermachen
\begin{frame}{Wahl der Lösung}
\includegraphics[width=0.7\paperwidth]{solutions_short.pdf}\centering
\end{frame}

\begin{frame}{Aktueller Stand}
\begin{itemize}
\item Alle fünf Motoren sind mit dem neuen Board steuerbar
\item Alle Motoren können über Endschalter referenziert werden
\item Die aktuelle Erfassung der Position erfolgt durch \glqq schrittzählen\grqq \ im Board
\begin{itemize}
\item Anbindung von Encodern mit diesem Board nicht möglich
\end{itemize}
\item Die Anbindung über Feldbus funktioniert
\item Die Steuerung aus Matlab funktioniert auf Busebene (CAN-Paket)
\item Die Steuerung der X-Achse aus Matlab funktioniert über eine Funktion.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Validierung}
\begin{tabular}{lc}
	\begin{tabular}{c}
	%graphic
	\includegraphics[width=0.4\paperwidth]{img/Messuhr.jpg}\\
	\end{tabular}
	&\begin{tabular}{l}
		\parbox{0.5\linewidth}{
		\begin{itemize}
		\item Validierung der X-Achse durch Messuhr
		\item Messung von Wiederholgenauigkeit
		\item Nutzung eines Testscripts
		\end{itemize}
		}
	\end{tabular}
	\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}{To-Do}
\begin{itemize}
\item Funktionen für eine Achse testen
\item Parameter für alle Achsen ermitteln und testen aller Achsen
\item Prüfung nach Maschinenrichtlinie
\item Evaluieren der Python-Library von \textit{TRINAMIC} zur Steuerung
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ausblick}
\begin{itemize}
\item Evaluation mit Python Library
\item Erstellen einer Messadapterplatine zur Anbindung an CAN-Bus
\item Einbinden eines Sensors
\item Beispiel-Messprogramm
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}